{
    "question": "Suatu juring lingkaran sudut pusatnya 30\u00b0 dan jari jarinya 20 cm maka luas juringnya adalah..    a. 104,67 cm2\r\n b. 209,33 cm2\r\n c. 376,80 cm2\r\n d. 628,00 cm2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "L = 30/360 x 3,14 x 20 x 20<br>\u00a0\u00a0 = 1/12 x 1256<br>\u00a0\u00a0 = 104,67<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diameter-lingkaran-yang-luasnya-385-cm2-adalah-185",
            "question": "Diameter lingkaran yang luasnya 38,5 cm\u00b2 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>diameter lingkaran yang luasnya 38,5 cm\u00b2 adalah...<br><br>Peny :<br><br>\u00a01/4 x phi x d2 = 38,5 cm2<br>phi x d2 =38,5 x4\u00a0<br>phi x d2 = 154\u00a0<br>22/7 x d2 =154<br>d2 =154 x 7/22<br>d2=49<br>d = 7</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-limas-segiempat-beraturan-t-abcd-berikutjika-panjang-rusuk-802",
            "question": "pada limas segiempat beraturan T ABCD berikut,jika panjang rusuk alasnya 6cm, sedangkan tinggi limas adalah 4 cm.hitunglah luas permukaan limas tersebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s=6<br>t limas=4<br>lp=?<br>t selimut=akar 3kuadrat +4kuadra<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=akar 9+16<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =akar 25=5<br>LP=luas alas+luas selimut(4Lsegitiga)<br>\u00a0 \u00a0 =6x6 + 1/2x4x6x5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=36 + 2x6x5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =36 +60<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=96 cm persegi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas permk. limas = 2 x Luas alas + (keliling alas . T prisma )<br>= 2 x (4x4) + ( 4x6)\u00a0 . 4<br>=2x 16 + 24.4<br>=128<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-mineral-dalam-sebuah-galon-dapat-diisikan-ke-dalam-76-kemasan-760",
            "question": "Air mineral dalam sebuah galon dapat diisikan ke dalam 76 kemasan gelas plastik yg volumenya 220 ml. jika air mineral dalam tersebut diisikan dalam kemasan botol bervolume 380 ml . banyak botol yg diperlukan .............. buah    #pakai cara yaa pliss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cari dulu volume total pada 76 gelas yang berukuran 220 ml itu caranya,<br><br>76 x 220 = 16720 ml jadinya kan. Nah kalo mau di pindahkan ke botol yang berukuran 380 ml tinggal kita bagi volume total dengan volume botol, yaitu\u00a016720/380 = 44 botol\u00a0<br><br>cmiiw :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "76 x 220 = jumlah air didalam galom<br>76 x 220 =16720 ml<br><br>jika diisikan di dalam kemasan botol bervolume 380 ml<br>16720 : 380 = 44\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-radio-setelah-diskon-15-adalah-rp765000-harga-m-705",
            "question": "Harga sebuah radio setelah diskon 15% adalah Rp.765.000 . Harga mula mula radio tersebut adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalkan <br>%harga mula-mula = 100%<br>%harga setelah diskon 15% = (100-15)% = 85%<br><br>maka\u00a0<br>85% = 765.000<br><br>jadi harga sebelum diskon = 765000 : 85% = <strong>Rp900.000,-</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-org-yg-datang-ke-pesta-berjabat-tangan-dengan-tuan-rumah-215",
            "question": "Setiap org yg datang ke pesta berjabat tangan dengan tuan rumah , tamu2 dan yg lainx yg dtg terlabih dahulu . Berapakah banyak jabat tangan bila ada 50 orang ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau semua orang saling berjabat tangan pake rumus (n-1)n/2<br>jadi (50-1)50/2 = 49 x 25 = 1225<br>itu kalau semua berjabat tangan yaaa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-harga-per-unit-jika-diketahui-harga-keseluruhan-berikut-104",
            "question": "Tentukan harga per unit jika diketahui harga keseluruhan berikut ini.    a , harga satu kardus mi instan yang berisi 35 buah rp 33.250.00\r\n b. harga satu gros jepit rambut rp 216.000,00 (1 gros=12lusin)\r\n c. harga tiga lusin buku tulis rp 79.200,00.\r\n # bntu ya,,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 33.250.00:35= 950\nb. 216.000.00:144= 1500\nc. 79.200, 00:36= 2200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-oc14-cmpanjang-busur-dc22-cmsudut-aob40-derajatda-366",
            "question": "Diketahui OC=14 cm,panjang busur DC=22 cm,sudut AOB=40 derajat,dan sudut COD=90 derajat,hitunglah;    a.panjang busur AB\r\nb.luas juring COD\r\nc.luas tembereng DC",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) \u00a0 AB/DC=AOB/DOC<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB/22=40/90<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB= 88/9 cm<br>b) \u00a090/360.[tex] \\pi [/tex].14^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/4 * 22/7 *\u00a014 *14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 154 cm^2<br>c) \u00a0154 - 1/2*sin90*14*14<br>\u00a0 \u00a0Sin 90 = 1<br>\u00a0 \u00a0= 154 - 7*14<br>\u00a0 \u00a0 = 154 -98<br>\u00a0 \u00a0 = 56 cm^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-setengah-lusin-pensil-rp660000-harga-9-pensil-berapa-ru-787",
            "question": "Harga setengah lusin pensil rp.6.600,00. harga 9 pensil berapa rupiah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga 1/2 lusin pensil =&gt; Rp 6.600 =&gt; 6 pensil\u00a0<br>Harga\u00a01 pensil =&gt; Rp 6.600 : 6 = Rp 1.100<br>Harga 9 pensil =&gt; Rp 1.100 x 9 = Rp 9.900",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "harga 1 pensil berarti 1.100 jadi 1.100*9=9.900,00<br>semoga membantu yaa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-lingkaran-dengan-pusat-p-titik-a-b-r-dan-s-te-592",
            "question": "diketahui sebuah lingkaran dengan pusat P. Titik A, B, R dan S terletak pada lingkaran. Besar sudut APB 40*, besar sudut RPS 100* dan panjang busur RS adalah 40 cm. Hitunglah panjang busur AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo rumusnya<br>sudut/sudut = P.busur/P.busur<br>sudut/sudut = 40/X<br>100/40 = 40/X<br>40X40 = 100X<br>1600 = 100X<br>X \u00a0= 16<br><br>nih rumusnya<br><span>sudut/sudut = P.busur/P.busur = L.jurung/L.Juring</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-berikan-contoh-kata-pengantar-tentang-aritmetika-sosial-t-151",
            "question": "Tolong berikan contoh kata pengantar tentang aritmetika sosial. thx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau untuk presentasi kayak gini<br>\u00a0pertama tama marilah kita panjat puja da puji syukur kepada Tuhan YME atas rahmat beliau kita dapat berkumpul disini untuk membahas tentang aritmetika sosial yang akan kami sajikan.<br><br>kalau untuk karya tulis<br>\u00a0pertama - tama kami panjatkan puja dan puji syukur kepada Tuhan YME atas rahmat-Nya karya tulis berjudul \"..................\" dapat terselesaikan pada waktunya.<br>dalam penyusunannya penulis menyadari bahwa masih terdapat kekurangan, jadi saran dan kritikan yang bersifat membangun sangat lah diharapkan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong><em>kata pengantar</em></strong><br><strong><em>di bab yg sebelumnya kita sudah belajar mengenai ....</em></strong><br><strong><em>nah.. di bab yg ini kita aka mempelajari aritmatika sosial</em></strong><br><br><strong>langsung saja kita pelajari ya...</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}